%---------------------------------------Macros-------------------------------------------------------

%-----------------Mathe Abkürzungen
\renewcommand{\d}{\text{d}}     %Totale Differentiale
\newcommand{\ol}[1]{\overline{#1}}                  %\overline{}gekürzt
\newcommand{\e}{\varepsilon}                        %epsilon
\newcommand{\w}{\omega}                             %Für ein schnelles omega zwischendurch
\newcommand{\q}{\varphi}                            %oder ein bisschen phi
\newcommand{\s}{\sigma}                             %oder ein bisschen sigma
\newcommand{\x}{\times}  
%Komplexe Zahl
\newcommand{\1}{\text{i}}
%Kreuzprodukt oder Zehnerpotenz
\renewcommand{\o}{\sigma} 
%Partielle Richtungsableitung
\newcommand{\parti}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}} 
%2. Partielle Richtungsableitung
\newcommand{\partii}[2]{\frac{\partial^2 #1}{\partial #2^2}}
%Grad in Mathemodus
\newcommand{\de}{^{\circ}} 
%Anführungszeichen
\newcommand{\A}[1]{\glqq #1\grqq{}}
%rot schreiben
\newcommand{\rot}[1]{\textcolor{red}{#1}}
%you get the idea
%-----------------Sonstiges
\newcommand{\theoriephrase}{Um das Experiment mathematisch korrekt zu beschreiben, müssen zunächst theoretische Grundlagen erläutert werden.}
\newcommand{\gnuplot}{\texttt{gnuplot}}
\newcommand{\verw}[1]{\todo{\large{Verweis ergänzen: {#1}}}}
\newcommand*\Laplace{\mathop{}\!\mathbin\bigtriangleup}

\begin{comment}

Fotos einfügen
\begin{figure}
\centering
\includegraphics [width=0.75\textwidth]{figures/bild.jpg}
\caption{.}
\label{fig:}
\end{figure}

Plots einfügen
\begin{figure}[H]
\centering
\scalebox{0.9}{
\input{plots/helmholtz.tex}}
\caption{.}
\label{fig:}
\end{figure}

schöne Tabelle:
\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\hline
blub &  la & sdf & ha   & be \\ \hline
0  & 0.96$\pm$0.07 & 1.30$\pm$0.02      & 0.92$\pm$0.06 & 1.2$\pm$0.2 \\ \hline
\end{tabular}
}
\caption{}
\label{my-label}
\end{table}

\end{comment}

